有冇人讀緊書已經對呢個社會已經好絕望？

我係獨生仔 家境一般 屋企係唔適當嘅時候放左層樓 從此再無機會上車
長期租樓 老豆就快退休冇得做 排緊公屋 估計排撚到下世都無

有時我真係唔明 點解呢個社會咁扭曲
眼見身邊d大學同學個個屋企唔係兩三層樓 都至少叫有間自置物業
換個講法 其實我黎緊呢世人嘅目標
佢地已經全部完成曬 呢種狀況到底係幾咁令人氣綏 絕望
仲要無人話過一grad一定會搵到野做 一定會搵到錢
我明白實有d人話呢d野無得同人比
但即將面臨嘅問題係 老豆退休 連有冇基本住所都成問題
最撚搞笑係兩老仲大安旨意 成日笑曬口話第時靠你啦呀仔 買間大屋比我地住
真係難聽過粗口
我唔奢求大富大貴 只求安穩居所
點解可以呢個社會咁撚絕望.....

計我話無幾千萬積蓄真係咪撚生仔 盞害左佢

時也 命也 運也

主力排公屋算啦

私樓就好似玩extra hard咁太辛苦
人生唔應該只係為層樓

就算咁好彩 排到個二人單位
夠邊個住？
我排單人？ok 等翻幾廿年先
自己出黎租屋？當我fg出黎18k 租間8-9k 非狗竇非分租嘅屋 再比多3k家用
得翻7k 未計水電媒 渣都無得剩
爽呀 政府好野！

人比人 , 比死人
有d人嘅生活真係你花十倍努力都追唔上
你越諗越灰, 所以算啦

不過如果又窮又無知識嘅父母係香港生仔嘅話, 就正一大仆街

窮L仲諗二人世界？
梗係拉埋老人家排快隊啦

你屋企人仲有幾錢？

同你屋企好似...97 個時跌市初期放左層樓，屋企死唔哂...
但係個時放左層樓比個差佬...佢就真係仆直左.
之後佢跳樓死左... 個刻開始個社會好痴線.
之後屋企人租樓租左幾年～ 申請排公屋, 最後過左幾年終於排到.
件事過左好多年, 但係仲覺得好恐怖.

入到大學先發現自己係幾咁低賤

香港大部分人都係97衰 我屋企果陣放左一層樓一層辨公室 好彩既係依加仲有2層供完既樓 同幾層大陸一線樓

係香港出世就等於
未睇套戲已經知道係bad end 咁

七八十萬

真係好大安旨意
樓主你幾時grad 老豆又幾時退休

太多富家子弟
跟本大學呢d地方唔岩我地
其實入大學要同要有家庭資產下限分別不大
多數入到大學嘅人
佢地屋企都係有較多資源投放比仔女去成長、學習
好多已經領先一大步
唔洗講話咩邊個公屋仔都讀醫啦 呢d係倖存者偏差
我地唔係講萬中之一 而係講平均

岩岩讀完year 2
老豆都快要60了

係
佢地一早就鋪好哂路
仲有佢地好多都好樂觀 健談 同屋企關係融洽

同我根本完全相反

搬咗三次屋，唔係唐樓就公屋，自己間房伸手轉個圈都唔得，見到物價十年升三分一，大學生人工竟然可以跌，見到社會比班就入棺材啲人破壞，人愈嚟愈多，地愈嚟愈少。已經諗好移民，就求香港未來十年和平

移到嘅就係囉
哪有錢 你老母

有啲野無得強求 係你就係你 唔係你就唔係你

首先有個根本問題，就係你父母無好好安排自己退休保障，呢樣無得怪其他人，七八十萬唔係錢嚟，我估以佢地性格都唔會諗退休慳住洗，如果一對父母安排好自己退休生活，子女已經少好多負擔

政策當然有問題，但未推翻到佢之前，都要搵定條路嚟生存。你一個養三個又無物業，仲要讀緊書，真係要同屋企人坐低傾傾

你賣左私樓，跌落去居屋、公屋、村屋、唐樓等等既話，基本上就要重新黎過，又要追過...
樓市只會keep住升，但升既賺既都係私樓

講咩姐係 樓主都冇樓

你只係一個人肉股票
成家望你會升

樓主情況同我好似
屋企本身都係有層樓
老豆老母早幾年放左層樓
個樓價就有升無跌，根本買唔返
宜家都係租樓過日子
老豆老母又做到就嚟退休，而我又係個平庸嘅大學生，過兩年fg份糧都唔夠比租
雖然唔係獨生但係屋企得我一個仔
好似指意哂我第時買間靚屋過佢地住咁

都未出黎做野就打定輸數？